美國對港順差109億按月增35%

路透引述美國經濟分析局最新數據報道，7月美國對香港錄得13.93億美元（約108.7億港元）貨物貿易順差，按月增加34.5%；7月份美國對香港出口貨物19.83億美元（約154.7億港元），從香港進口5.9億美元（約46億港元）。

香港是繼中美洲及石油出口國組織國家後，美國錄得第三大貿易順差的地區。美國總統特朗普在7月中簽署終止給予香港特殊地位的行政命令，當中包括出口許可證豁免的優惠待遇，以回應中國實施《港區國安法》。

首7月進口美貨減兩成

根據美國經濟分析局數據，今年首7個月，美國對香港錄得貨物貿易順差累計78.2億美元（約610億港元），按年跌51.6%。去年美國對香港錄得約263億美元（約2051億港元）的貨物貿易順差。

據香港政府統計處早前公布數據，香港今年首7個月進口自美國的商品貨值為997.5億港元，按年跌20.9%，為跌幅最大的供應地。

另外，根據美國公布數據，7月對中國貿易逆差316億美元（約2464.8億港元），較6月增加11.5%，但比去年同期低3.46%；美國第二季對中國的貿易逆差，較首季增加36.8%，主要因為中國今年初出口受疫情打擊而陷入停頓。美國7月整體貿易逆差按月擴大18.9%至636億美元（約4960.8億港元），為2008年7月以來最高。美國7月進口額增10.9%至2317億美元（約1.8萬億港元）；出口額升8.1%至1681億美元（約1.3萬億港元）。

石頭腳

預料之內
影響有限

支狗谷晒落七月買姐